係印尼浮潛，腳刺到海膽

唔算深，但拔唔到出黎，點好？

上連登求救

個教練話打碎啲刺，身體會吸收，真唔真

返工先算啦

真急

唔好睇醫生 當地醫生流㗎

所以佢咪上來問

養住先啦 都係一場緣份丫嘛

打碎隻腳

有沒食埋個海膽報仇？

有食肉菌就係咁先

海膽俠

真，攞暖水敷下佢會舒服啲

下世再見

圖呢

下世小心d

之前我個fd潛水試過俾海膽刺到，當地醫生教用檸檬汁搽落條刺，話可以溶解條刺
但係個fd最尾都係驚，去診所叫醫生夾返出黎

等發炎時，用刀仔界啦，發炎可止痛

有7個小點

插得唔算深，重有6日先回港

過幾日條刺會溶

海水-> 食肉菌 -> 壞死性筋膜炎-> GG

化身成為海膽人

你都係自殺算啦，
你變左身都係成粒海膽咁
做超人都柒過人地

Yummy

奶佢出嚟

插住番香港

認真答你，買枝消毒藥水同大頭針，慢慢挑返啲刺出嚟，之後記得好好保護個傷口，發炎就麻煩。

身體共享

真. 而加做咗 Urchinman

成隻腳變紫

先消一消毒 然後超市買醋 浸腳 溶哂出黎 再 消多次毒

個傷口已經開始發紫

可大可小 有食肉菌唔處理就死得
去醫院處理傷口消毒 叫佢俾抗生素你食
留意下自己體溫

腳踏七星

我老豆以前都試過，有個當地人阿嬸幫佢挑咗成粒鐘

切左條J就無事

From content farm：
如果刺扎得比較深，露在外面的刺不容易用鑷子夾住怎麼辦？

這種時候用蠟液來除刺是最好的。將熱蠟滴在傷口處——注意蠟液溫度，不要燙傷自己。冷卻後蠟液就和刺凝固在一起了，這時候捏住蠟就能順便把肉深處的海膽刺拔出來了。

係泰國個朋友試過，當地人係咁用個酒樽揼佢隻腳
之後仲成班人去腳底按摩，佢個樣痛苦到仆街

腳踏七星 好野黎架喂

香港建國靠你了

快d睇醫生
小心食肉菌

海膽奇俠

去拔罐

認真答，次前同你差唔多，都係踩到野，傷口都係冇血，有黑點 之前冇理到 一兩年後就開始黎料，隻腳板行路成日好似有野頂住，到最後痛到仆街 原來生疣 有興趣自己google
之後做手休術先好返
建議即刻消毒，返香港再check下有冇事

食肉菌

有咩超能力

以後按腳可以有半價了樓主

隻腳無了

快d搵fd屙尿落去啦

根本好小事 我前年去浮潛又係踩到海膽 切咗隻腳之後咩事都冇

屌57個comment得6個有建設性

RIP

rip斬定腳指都得

好過斬全隻啦

第一張爆海膽汁？

變硬

依家連登戇鳩當有趣

如果中食肉菌，真係會下世小心啲，仲唔快啲睇下醫生檢查下

咩呀，最多咪切咗隻腳掌，義肢都唔使用

( Show Blocked User - 江西男 )

海膽戰士
btw 除左去睇醫生想有咩建設性comment
當連登仔係醫生

隔離黑黑地,證明爛緊,rip樓主

又作故仔

可以會有 愛滋病 梅毒
快啲返香港睇醫生

我係芭提雅潛都試過，啲教練叫你用酒瓶去扑碎佢，唔好信佢地，因為你耐左佢都唔會溶，個時真係痛左我成個月，最後我係用指甲鉗夾佢出黎，太入個啲就用個鉗夾左表面層表再擠佢出黎，痛一陣好過有排痛，希望幫到你

成個tone好張繼聰

係 求救完條刺會自動走返出嚟

有無買旅遊保？

生疣又關海膽事？ 唔係免疫力低加菌先會生既咩

除左睇醫生你仲想有咩建設性comment

浸水浸半日就無事
試過

The Thing 成身變硬要付出代價
樓主變海膽俠應該一世冇女埋身

你隻腳刺到海膽咁堅？
以為淨係海膽先刺到人

咁你想點，你呢個comment又好有建設性喇喎

我都試過，個導遊搵個玻璃樽係咁扑我腳板底
痛到飆眼水，過幾日就妹返嫁啦

我都試過 我果陣時係當地一個船長幫我用碌棍打碎D軟刺 等身體自然吸收刺 冇可能逐條逐條挑出黎(前提係冇毒嘅海膽)

下世小心啲啦

樓主係咪中左d好長刺既海膽
果d 海刺黎 搵醫生拔針啦

有冇約Friend整人肉漢堡分享

咩海膽 你比蛇咬都要知邊隻蛇la

切

搵個巫醫噴狗血

以前聽過報導話唔理佢有機會要切左隻腳

唔知話有咩菌

腳踏七星

係海刺黎，潛水佬叫深水炸彈，我中過一次，都幾撚痛

留名睇截肢

一個正常人中招都唔會上連登問方法啦下話

揾醋溝暖水浸腳，日日浸，慢慢會溶
醋可以抑制細菌滋生
Google “vinegar dissolve sea urchin”

你呢個算小事，可能真係普通海膽

如果係海刺你會痛到仆街，中一隻腳指，起碼成三隻變哂紫色

其實點做到架浮潛個人喺水面， 海膽唔係喺水底架咩？ 仲有你冇著fin架咩

係，佢最尾剛

佢就係拎啲嘢同我扑碎佢，話行路冇咁痛

呢個唔知，但醫生就話踩到帶有病毒既刺都有機會感染

屌你，係放都放gif版

激烈的海膽

Jul 24. 2012 23:34
[MIXÉE玩一下] 菲律賓。海膽人生之踩到海膽怎麼辦? 實用緊急處理!

20560

創作者 milkteasky 的頭像 社群金點賞徽章
milkteasky
MILKTEASKY * 奶茶天空

mail button icon facebook button icon instagram button icon

本篇用破題法，說不定有人被海膽刺到了很心急上網搜尋文章，當時只想看到作法。 (好比我)

希望能幫到人~!! (但更希望大家不要被刺到)

被海膽刺到了怎麼辦??!! 緊急處理方式請看這裡：

1. 保持冷靜，千萬不要驚慌。慌亂可能會導致更嚴重的症狀發生。
2. 盡量不要再壓迫到被海膽刺的部位，以免刺越來越深
3. 緊急處理時可以用檸檬、金桔、醋等弱酸性液體，或熱一點的熱水(可接受範圍內)去浸泡患部，目的是軟化海膽刺
4. 不要徒手拔刺。海膽的刺是軟刺，沒有適當的工具去拔刺，只會讓它越刺越深!!
5. 密切觀察自己有沒有呼吸困難、頭暈、頭痛、冷汗、發燒，或任何身體不舒服的症狀。
因為可能感染海洋弧菌，或者是被刺到引起了過敏反應。
6. 如果手邊有雙氧水，可以隔水加熱雙氧水，並浸泡患部一天15分鐘 (這是當地醫生給我的藥方)
7. 找大醫院就醫 (我是去台大醫院，診所的醫生可能沒有這方面經驗) ，台大的醫生建議把刺挑出
8. 如果自己照顧傷口，一定要密切觀察傷口的變化，避免傷口發炎或惡化成蜂窩性組織炎

1cm傷口出事】帶傷口游水染食肉菌 港男險截肢割皮植手臂

你手摻刺都會挑返佢出黎啦，我諗唔明點樣可以溶左啲刺佢，可能我個人特別啲做唔到，我啲針真係擠同挑出黎，扑碎左個啲我就係咁剪皮再生皮再剪皮咁逼返佢出黎，好似你有花甲係咁剪指甲佢會向上推咁

喺決定要截肢嗰刻通常太遲
已經擴散全身
所以腳掌有事 已經係要切大半隻腳

Ching認真要去醫院挑返出黎，以前試過咁樣唔理佢兩日佢自己腫左
最後入廠麻醉再夾硬挑返出黎

醫生都係會挑d比較大粒，細果d就慢慢身體吸收

唔知你海刺定海膽，中毒，毒都係蛋白質，要令佢denature，用熱水浸腳，會有幫助

天命最高

碌鳩有剌

巴打個名同我幾似

腳刺到海膽
海膽有冇比你吉親

咁咪一齊食花生

變身激烈的海膽

腳唔錯，要斬咗佢真可惜

Time to say goodbye to your feet

睇醫生啦

買機票番香港 睇醫生

我嗰啲唔算好大枝，真係都會吸收？

終於有人講啲有用嘅嘢

你腫左應該行路都痛啦
如果唔痛果d我果陣就由佢

憤怒的海膽

你係咪得罪左個教練

消毒
打破傷風針(你信得過當地醫療就係當地打，keep返收據/醫生紙)
然後claim旅遊保

佢會自然吸收你入院就是開刀仲痛
如果有發燒先入院

利申有經驗

睇醫生囉。。仲問。。上連登問即刻有醫生幫你做手術咩。連登醫院？睇你個樣都係慳錢唔要命啲fd

我十幾年前喺香港西貢左腳兩隻腳指中海刺(長刺海膽/深水炸彈)，好彩身邊有個中佬俾我扶住，水深腳唔到地，唔係真係浸死 ，痛到休刻

上岸五隻腳指紫撚哂

創傷弧菌是一種常活於和暖海水的細菌。若傷口接觸海水，或進食被該細菌污染的食物，可引致感染。

病徵

由創傷弧菌引起的傷口感染可導致壞死性筋膜炎（即「食肉菌感染」）。壞死性筋膜炎是一種軟組織及筋膜（覆蓋肌肉表面的一層組織）的嚴重細菌感染。這種感染能破壞身體組織，嚴重的並可致命。在本港，患上由創傷弧菌引致的壞死性筋膜炎的死亡率大約是百分之三十；而大多數感染個案都是於夏季呈報。

壞死性筋膜炎的病徵可包括皮膚劇痛、紅腫及急速的組織壞死。皮膚變化可源自細小的傷口，如刺傷或瘀傷，但亦有些個案沒有任何明顯的感染源頭。疼痛程度比可見的皮膚變化嚴重。

如進食被創傷弧菌污染的食物，偶爾可能引起腹瀉、嘔吐及肚痛。如患者有其他疾病，尤其是肝病，更可能引致血液感染，徵狀一般包括發燒、發冷、血壓下降和皮膚出現水疱。

問下激烈的海膽

可以截肢

有無買保險，有嘅點都係當地睇一次醫生先，我當年返香港入咗三晚醫院

年中見唔少人去玩水 一個傷口仔結果係食肉菌無咗隻腳
去醫療落後嘅國家玩水基本上係玩命

急救 買消毒藥水浸腳同沖佢
印乾用bandage包紮好 保持清爽
然後買機票返香港，搵醫生拎返佢出黎，食抗生素
熱水浸腳都話有用
講多都曬氣

認真，試過
之後至少兩個星期都唔落得地，唔係好易會發炎
利伸：之後真係發炎睇醫生，前後差唔多成個月先回復正常

抆到就抆，太入/斷咗嗰啲就敷熱水抒緩下痛楚

無事既 下世小心啲就得

激烈的海膽二世

正確答案

之前去遊船河有frd中過
個船家話條刺會自己化左唔洗理佢

之前去cebu都踩過 成腳都係 結果酒店職員比左好多醋黎話浸軟啲皮再拔出黎 係拔到但仲有好多係入面

最後冇睇過醫生係酒店拔到幾多就幾多

啲海膽刺過左一兩個月仲係入面但係之後你啲皮會tun番啲刺出黎 所以唔係太嚴重既話可以唔洗理 盡量拔哂佢就ok

消毒工具傷口
再自己用刀割大傷口
再用工具夾出黎啦

信唔過自己就入院啦

呢d野肯撚定要夾出黎
傷口好快好番
拖耐自己辛苦

我開頭都好似樓豬咁以為好小事，所以係當地冇睇過醫生。只係用咗啲buddy嘅偏方，eg: 尿、檸檬汁，仲搵個當地人幫我挑出嚟，但都係失敗
佢哋嗰陣個個都話冇乜嘢架，佢哋細個嘢都係咁比海膽吉

點知我返到香港隔咗兩三日就開始賴嘢啦
成個波羅蓋開始潰爛，好行，但係又冇朧，我自己keep住搽野都係攪唔掂，之後去睇私家，又係搞唔掂，最後去咗公立醫院

BTW 有人想睇爛腳相嗎？

直接返香港求醫啦

Exact7ly 始終海膽刺唔係我哋皮膚內嘅問題，會有排斥問題。
我個case就係因為啲刺太深啦，所以身體機制決定將我成幅肉（由面到刺嘅最深處）潰爛，再換一層新嘅肉上去，從而達到排返啲刺出嚟

所以我隻腳搞咗好耐先好返

有

有無圖

想睇

請問一下 木刺 會唔會被身體吸引

食肉菌有幾日潛伏期, 準備定截肢

我都試過 比我老豆用針整出來幫我 不過唔好啦 如果過幾日紅腫就睇醫生啦

浮潛某啲位可以好淺

爛腳相，而家喺街，暫時淨係搵到呢兩張唔算太核突

依家好返囇？
等樓主無咁驚
Btw, 我會買機票返香港先

變紫色係因應爛緊 定 啲魚血黎？

海刺有劇毒

好慘去旅行搞d咁野

之前係香港都試過 一踩落去 成個腳板都係刺 我記得我踩個種係海刺唔係海膽 有分別 海刺係通常啲刺長好多
之後返到屋企想挑返出黎 但啲刺太脆 一挑全部外露個部分斷晒 留晒係腳板入面之後我索性唔理佢 之後過咗幾星期就無事 3 4年前嘅事

唔好學d港女咩都生勾勾擺入口，煮熟佢就掹到

我平時用黎泵碌鳩 借比你用下

想𡃤

認真答
用醋敷d刺 ，佢會變軟自己流番出黎，唔好夾硬拔，插得入你隻腳嘅係海膽刺既尖端係軟組織嚟，夾唔到，一陣拔斷咗就真係拎唔番出黎

認真答 盡快挑佢出嚟 再唔挑會壞腳

隻腳你嘅 用一世 自己諗
你鐘意用醋浸就浸 用玻璃樽扑都得

如果係真，唔睇醫生上尼問，樓主係咪有病

跳繩 登返出黎

之前去泰國踩到成隻腳都係
個濕鳩導遊淨係夾走咗 9 成嘅刺 仲有幾粒冇夾走到
然後返到hotel 先發現仲有幾條冇挑到 痛到仆街
千其唔好信身體會吸收
我用紙巾沾醋包住傷口幾日 日日浸熱水都冇用
最快方法係用指甲鉗夾開層皮 攞返條刺出黎

海刺定海膽呀

左係海刺 右係海膽

原來啲刺咁撚猛
仲以為插左 求其夾返出黎就無事
咁啲毒可以點搞

原來海膽啲刺較粗鈍 不易傷手
唔講真係唔知

抆唔到出黎 咪插入啲囉

molamola

最後切咗？

以後係水度生活就無事

真，睇人在野都咁教

熱水，總之令蛋白質denature既方法

下世小心啲

試過 一樣情況。過陣個領隊話屙篤尿消毒。d刺真係吸收

如果啲刺好易斷
就應該係海刺黎

我之前都試過斯里蘭卡踩中海膽，仲跌咗係堆海膽上面，傷口仲多過你好多，膝頭、小腿、腳板底都有，有一兩個傷口仲好深，都流咗幾多血。

當時問一問海灘附近餐廳嘅人，佢哋話啲海膽無毒，夾返啲海膽刺出嚟就OK，不過都要食抗生素。

不過最後有一條刺夾唔到出嚟，最後返到香港差唔多成個月先推到佢出嚟。不過啲海膽刺唔會比皮膚吸收，至少隔左一個月，條海膽刺都冇細到，仍然喺度。

不過你要預，好返之後，傷口會比較難退色。

去左印尼睇醫生先
跟住返嚟香港再睇

可以輕輕力放上手玩
未尖到一刺就傷

下世小心啲就ok

連登係咁，講真，你諗住到開post會有醫答你?
呢到係玩多過認真。

之前喺香港都試過
我去左搵啲救生員 睇下有無得消下毒阿 mun 返出嚟嗰啲
班仆街唔知係咪趕收工定點
嗰時好似五六點
無幫我搞
最後有兩粒黑色嘅刺喺腳底入面

睇你靚唔靚仔

快睇醫生
小心中劇毒而亡

有關係咩

南丫島中過即日就挑晒出黎

個潛水教練同我講 海膽刺係蛋白質 遲d會分解

海膽一般潛伏在岩石中，如果受到威脅，便會刺傷敵人。大多數人不小心踩到海膽時都會被刺到。

海膽有毒性，但不是劇毒生物，所以大部分時候你都可以自行處理傷口。但是，如果你感到呼吸困難、噁心、胸痛，甚至出現感染症狀（如傷口紅腫、流膿），請立即尋求專業醫生的治療。

如果是關節附近被海膽刺傷，那你更要儘快看醫生，因為遇到這種嚴峻的情況你甚至可能需要手術。

連登會員人數-1

樓豬

消毒先，擠啲檸汁，用膠樽輕輕扑幾嘢，幾日就會推返出嚟

google睇有個皮膚科醫生打篇文話唔會吸收只會永久殘留

有保險就去睇醫生，要醫生幫你挑返出嚟

冇錢就自己挑，咬住毛巾又好睇咸帶又好，消毒好所有工具同隻腳，然後鎅開個傷口清乾淨啲刺

有可能感染創傷性弧菌最後要成隻腳切除.樓主快D搵醫生同你打抗生素先啦.

我朋友踩到海膽個教練用拖鞋拍佢D刺

之後再用新鮮檸檬搽

真係會少咗D刺

但搽之前我覺得應該消毒先

樓豬本身都柒啦，有醫生唔睇上黎兒登問人 你都on9

會變海膽丸

射d刺拮敵人

堅 有亞洲人試過 之後變大左x men

真 你吉到既應該係海刺一般
d 刺好易斷 唔會蚊到出黎
打碎佢身體會吸收
但點都會腫幾日
利申 一年見既海刺多過你一世食既海膽

海刺吉得穿fin

認真，試過，痛左幾日佢仲喺度，最後自己用工具喺隻腳度鉗返條刺出黎，如果鉗唔到出黎好快d去睇醫生

條刺係除左痛冇咩特別 蚊到就蚊 蚊唔到就算
反而真係得海洋孤菌怕
但邁真有幾可中

on9 仲係到問 入院啦柒頭，中食肉箘真係同你隻腳講拜拜

就算上舊登問都一定差唔多情況，你估連登仔乜都識咩？係又一句兒登唔係又一句兒登，乜point都冇

海膽刺好脆 漁夫會叫你痾尿落隻腳止痛信不信由你

方法一 : 一上水馬上用剪甲鉗或利器挑返d刺出黎 時間愈耐海膽刺會愈入肉 好難挑返出黎

方法二 : 返屋企/酒店用白醋浸腳 醋酸會溶解海膽刺 會止到痛慢見效

方法三 : 長痛不如短痛 , 用玻璃樽打碎插入腳太深既海膽刺 , 等身體慢慢吸收 , 腳會腫幾日就無事

你去睇急症醫生 佢見你無敏感發炎既徵兆 都係用鉗 + 手術刀 割開塊表皮抆條刺出黎 仲撚痛仲耐先好

係啲海膽刺黎

我去泰國都試過
開頭當地人都係係咁幫我喺傷口拍，拍到D刺入晒去，佢話會自己吸收
不過都keep住有D痛，所以返到HK睇政府$50門診，個醫生幫我拔咗10分鐘 拔晒出嚟就冇事

認真答試過
如果真係深醫生mug唔到出黎都係叫你由佢
個陣吉中幾條 表面既自己搞 最後驚去睇醫生都係mug多左幾條 剩低既由佢慢慢吞出黎

利申睇左2000蚊

樓主仲玩埋個行程上來問連登？
返香港盡快睇醫生
玩可以下次再去過
萬一發生嚴重症狀
你以後邊度都唔需要再去

真珠都冇咁真

無事嘅
唔中食肉菌就唔使斬腳

一係即刻睇醫生，一係即刻返香港啦

吾王萬歲

痛唔痛

無咩料到喎
有冇核突D???

樓豬快啲出嚟回應下情況點吖

手術成唔成功

rip

一刺到果時屙尿落去
尿含酸性 有助排返啲刺出嚟
不過樓主過咗咁耐就

切定腳

海膽會吸收

斬左隻腳好d 碎好麻煩

著番對鞋啦 下次

Thanks

粗啲嗰啲或者見到佢既就搵針挑出黎啦
有啲好入好幼既如果唔係太痛無腫既話都無辦法
唯有頭一兩個星期keep住消毒

真 我三年係秦國試過 過兩三個星期d刺就吸收哂

同我諗既一撚樣